\usepackage[driver=dvipdfm, truedimen,
  top=1in, left=1.05in, right=1.05in, bottom=0.9in]{geometry}
\usepackage[deluxe,expert]{otf}
\usepackage{graphicx}
\renewcommand{\baselinestretch}{0.7}
\setlength{\parindent}{2.0ex}
\setlength{\parskip}{1ex plus 0.5ex minus 0.2ex}
\renewcommand{\textgt}[1]{{\gtfamily\sffamily #1}}
\newcommand{\textbg}[1]{{\gtfamily\sffamily\bfseries #1}}
\newcommand{\textbm}[1]{{\mcfamily\rmfamily\bfseries #1}}
\renewcommand{\textmg}[1]{{\mgfamily\sffamily #1}}
\DeclareFontShape{JT1}{hmc}{m}{it}{<->ssub*hmc/m/n}{}
\DeclareFontShape{JY1}{hmc}{m}{it}{<->ssub*hmc/m/n}{}
\def\wrapstrut{\vrule height 1zw depth 4pt width 0pt}
\def\expandtextfirst#1{\ifx#1\relax\let\next\allowbreak\else
    \def\next{{#1}\allowbreak\expandtextinside}\fi\next}
\def\expandtextinside#1{\ifx#1\relax\let\next\allowbreak\else
    \def\next{{\hfill}#1\allowbreak\expandtextinside}\fi\next}
\def\expandtext#1{\noindent\centering\wrapstrut\expandtextfirst#1\relax}
\def\shatai#1{\noindent\expandafter\shataiinside#1\relax}
\def\shataiinside#1{\ifx#1\relax\let\next\allowbreak\else
    \def\next{\makebox[1.05zw][l]{\vphantom{#1}\rotatebox{-48.8}%
    {\scalebox{0.875}[1.143]{\rotatebox{41.2}{\smash{\rlap{#1}}}}}}%
    \allowbreak\shataiinside}\fi\next}

\pagestyle{empty}

\makeatletter
\let\app@申請者\relax
\let\app@申請年\relax
\let\app@申請月\relax
\let\app@申請日\relax
\let\app@研究題目\relax
\let\app@雇用研究者\relax
\let\app@雇用研究種目\relax
\let\app@雇用課題番号\relax
\let\app@研究目的\relax
\let\app@代表or分担\relax
\let\app@雇用研究者代表or分担\relax
\def\申請者#1{\def\app@申請者{#1}}
\def\申請日#1#2#3{\def\app@申請年{#1}\def\app@申請月{#2}\def\app@申請日{#3}}
\def\研究題目#1{\def\app@研究題目{#1}}
\def\雇用研究者#1{\def\app@雇用研究者{#1}}
\def\雇用研究詳細#1#2{%
  \def\app@雇用研究種目{#1}
  \def\app@雇用課題番号{#2}}
\def\研究目的#1{\def\app@研究目的{#1}}
\def\雇用研究者は研究代表者{\def\app@雇用研究者代表or分担{\relax}}
\def\雇用研究者は研究分担者{\def\app@雇用研究者代表or分担{\shatai}}
\def\申請者は研究代表者{\def\app@代表or分担{\relax}}
\def\申請者は研究分担者{\def\app@代表or分担{\shatai}}


\def\putcontent{%
\begin{document}
\begin{center}
  \makebox[0.25\linewidth]{\Large\expandtext{承認願}}
\end{center}
\begin{flushright}
  平成 \app@申請年 年 \app@申請月 月 \app@申請日 日
\end{flushright}
\vspace*{0.5cm}

\noindent
\begin{minipage}{0.5\linewidth}
  \begin{flushright}
    研究代表 (\shatai{又は分担}) 者 \\
    \app@雇用研究者代表or分担{\app@雇用研究者} 殿 \\[7pt]
    {\small
      \mbox{研究種目 \raisebox{2pt}
        {\underline{\makebox[4cm][r]{\app@雇用研究種目}}}}\\[4pt]
      \mbox{課題番号 \raisebox{2pt}
        {\underline{\makebox[4cm][r]{\app@雇用課題番号~}}}}
    }
  \end{flushright}
\end{minipage}
\vspace*{0.5cm}

{私が平成 \app@申請年 年度科学研究費助成事業「\app@研究題目」に研究代表者として申請すること (\shatai{又は研究分担者として参画すること})、また、採択された場合には、研究代表者 (\shatai{又は研究分担者}) として当該研究に従事することにつき承認願います。}

{今回申請 (\shatai{又は今回参画}) することを予定しているのは、{\app@研究目的}を目的とした研究であり、現在私が研究協力者として従事している研究の遂行にも大いに資するものと考えます。また、当該研究は、研究計画や研究成果に関し、研究協力者として従事するものと明確に区分して実施されます。}

{なお、私が研究代表者 (\shatai{または研究分担者}) として行う研究活動により、研究協力者としての十分な活動が行えない事態が生じた場合には、研究協力者としての人件費は一切求めません。}

\begin{flushright}
  申請者氏名 \quad \app@代表or分担{\app@申請者}
  ~ \raisebox{0.1ex}{\large\textcircled{\footnotesize 印}}
\end{flushright}

\vspace*{0.5cm}
{上記の承認願いについては承認します。}
\begin{flushright}
  平成 \app@申請年 年 \app@申請月 月 \app@申請日 日

  研究代表 (\shatai{又は分担}) 者\\[3ex]
  (自署) \qquad \phantom{研究代表 (\shatai{又は分担}) 者}
\end{flushright}
\vspace*{0.5cm}

\noindent{\scriptsize (注) 正本→事務部へ提出、副本 (写) $\rightarrow$ 研究代表(又は分担) 者、申請者保管}\\[-2ex]
\rule{\linewidth}{0.1pt}

\begin{flushright}
  \small
  \begin{tabular}{|c|c|}
    \hline
    \multicolumn{2}{|c|}
    {確認欄 \vrule height 1.2zw depth 0.8zw width 0pt} \\ \hline
    部局長 & 事務責任者 \vrule height 1.2zw depth 0.8zw width 0pt \\ \hline
    \makebox[1.5cm]{\vrule height 1.5cm width 0pt}
    & \makebox[1.5cm]{\vrule height 1.5cm width 0pt} \\ \hline
  \end{tabular}
\end{flushright}
\end{document}
}

\makeatother
